壁屋還押手足有嘢想同大家講

【探手足後記】

「幫我同出面嘅手足講，唔好放棄，雖然我衰咗，但我唔後悔，我喺呢度頂得住！」

-------------------------

日前到壁屋懲教所探訪仍在還押，等候上庭的傑仔（化名）。第一眼見到傑仔，只覺得他神色帶點腼腆，向我們笑了笑，著我們坐在椅上。

我本來不認識傑仔，是經不同手足我才得以聯絡上他，我先打破沉默：「係呢，你隻腳而家好啲未？」

怎料他沒答我，反問我：「你點拎到我呢個Case？」

花了一番努力，才令他理解我認識他的來龍去脈，畢竟在大門開著的情況下，有些事總不能說得那麼清晰明白。

我們起初仍是保持著一問一答，談到他的身體狀態、精神狀況、口罩供應等問題，他亦說，儘管每日只有一個口罩供替換，但仍希望我們把資源留給外面有需要的人，在這裡每日一個應該足夠應付。

提到入面的情況，令傑仔感受最深的是部分懲教所職員會跟他們聊天，惟政治立場的不同，令他感到煩厭。他坦言：「有啲手足畀佢哋洗晒腦㗎喇，開始有悔意，質疑自己做過嘅嘢…」

「咁你呢？你後唔後悔？」

他自信地笑了笑，「我好清楚自己做緊啲咩，嗰陣都係為咗Keep住個運動嘅熱度先會咁做，不過衰咗就無計啦，聽過咁多法律意見，大約都知最尾會點啦。」

然後談到傑仔的家人，他表示最擔心的始終是家人，儘管家人都明白他行為的動機，但要他們擔憂及奔波勞碌，心裡總有一絲愧疚。說到這裡，剛才仍帶自信的他神色明顯一沉。

沉默片刻，這次由他先開口說話：「不過我唔後悔。」

「我想做嘅嘢仲有好多，將來我都有興趣投身地區工作，甚至想成為區議員，因為我想幫人，我享受幫人呢個過程。不過我知自己暫時未夠料，我會讀多啲書，先好好裝備自己，令自己將來有機會做到想做嘅嘢。」

這是一個「會吃人」的社會下，一個未成年少年在還押過程中說的話。

一個怎樣可怕的社會，才會逼使我們的青少年急速「進化」－不僅是在技能上的掌握，更難得是他們心智上的成長。

「唔好以為我係一個普通𡃁仔呀，唔好睇少我呀。」

這句話在我離開壁屋後仍停留在我腦海中。

我想過了這麼多個月，不會再有人敢少看我們香港的這一代，生於動蕩年代的青少年。

-------------------------

為免影響任何判決相關事宜，在此未能詳述有關傑仔的個案。傑仔提到不介意各位寫信予他，讓他解悶，同時提醒大家不要在書信中寫上「敏感字眼」，如「劫獄」等，各位可以把信交予我或 李軒朗 Timothy Lee 議員辦事處，我們會代為轉交。

最後，用傑仔的一句話作結：「我明白疫情令大家都好驚，但一定唔可以放棄。」

這句話在討論區上倒看得多，親身聆聽總是令人如此難忘。

-------------------------

馮達浚 Frankie Fung
傳媒人｜社區主任｜九龍城大小事主席

手足都要加油

他坦言：「有啲手足畀佢哋洗晒腦㗎喇，開始有悔意，質疑自己做過嘅嘢…」

堅持唔易

係
好想肺炎之後大家都仲會堅持

可唔可以幫推

洗腦

人地為香港人犧牲前途自由，連登就日日鬥黃，咸濕起女義士底趕走曬同路人，比我都後悔啦，唔該大家返去六個月前同心合力抗港共抗藍絲既心態好唔好？

好 已經好少上連登

諗下d坐緊監嘅手足 好過晒心機玩d網上鬥氣野

True但幫推ok?
見到依家成個熱門都係啲無無謂謂嘅批鬥嘢
睇都唔想睇

推唔郁都幫吓手

推

傑仔如果你見到嘅話想同你講姐姐愛你

還押失去自由嘅日子難免令手足不斷回想

Push

留係裡面的手足
真係唔好質疑自己的理念

手足頂住

盡快光復香港,

煲底見！

好難架
日日對住四面牆 好難唔亂諗嘢
要多啲寫信比手足呀...

你想叫共產熱狗停戰 ? 妄想呀

推,好文

你若放棄 誰衛我城
共勉之

堅持

push

salute!

睇到好內疚...

咪再開埋呢d冇養分既post啦
成班死監躉只不過係被世人唾棄既condom黎嫁咋

裝備自己，繼續抗爭

屌你老母臭閪
你老母生你出嚟仲撚冇養分 死五毛

Yeah疫情後街頭見

光復香港，時代革命

班死監躉要怪就怪自己on9信錯你地班冷氣軍師

呢度應該冇乜人認同到你
返去facebook度吠啦 屌你

抗你老母爭咩 不自量力
鍵盤抗爭？

為香港班人犧牲真係浪費咗

即使疫症蔓延，仍然自私地掛住食買玩

點解要為呢班自私到極嘅人犧牲？

PUSH

[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子

手足

幫推

做啲咩關你撚事？

班港豬係出面吃喝玩樂逍遥快活心入面笑7班勇武

你所承受嘅痛苦我哋一定會幫你報

睇唔過眼你老未係度假惺惺手足前手足後好撚嘔心呀

知你弱視 冇能力啦

唔撚夠林鄭、維尼同奶共狗嘔心

雖然我知呢位朋友暫時睇唔到，
不過希望佢知道出面好多人其實未放棄，
包括我。

When the clarion call is sounded, I will ride out and fight once again.

其實係 日日得四面牆好難唔亂諗野

佢會睇到

加油手足！

你若放棄 誰衛我城
手足加油！
我地無放棄！

請不要放負

推啊

真係好難架

傑仔叫我同大家講 寧化飛灰不作浮塵
係佢最鍾意嘅一句
希望大家要銘記於心

我地放棄啊手足 我地仲係度

*無

冇*****

信仰真係好緊要

大家都唔好放棄啊

博唔到仲繼續推人去死，而家已經兵敗如山倒

所以邊有資格講 割蓆 2個字。

監唔係我地坐，苦唔係我地受。但有手足願意犧牲自己去推郁個革命，我地無以為報。

隨住判刑陸續開始，我諗係時候幫義士搞翻個基金會比佢地既屋企人，或者比翻義士都好。有冇議員可以跟進到

想知你有咩高見

自我檢討下先啦 有陣時唔係亂咁做嘢就當做咗嘢 咁樣只會變得亂咁燒自己嗰邊嘅力量

仆街懲教

還可以啦 唔會仆街得過狗

好勁 有見地

懲教狗肯定深藍

唔關連登事，果班撚屌邊度都存在

燒腳仔

對唔住手足。。
我應承你 唔會放棄

一定不會放棄

封閉嘅環境下好容易被洗腦
要有作戰心態

懲教狗

堅持好難，但一定有好多人一齊走下去

佢話勇哥早晨

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

up

gayau

請大家多啲寫信比手足們
佢哋喺入面好想有人可以同佢哋傾下計

對